法國國際廣播電台：香港“反送中“新計畫：全民到中國銀行取錢測試其壓力

香港抗議人士周一（7月8號）開始傳播有關“測試一家中國銀行承受力”的計畫，藉此向在最近幾次抗議活動後逮捕抗議者的當地親北京政府施加壓力。

法新社香港報道，幾周來，香港經歷了反對《逃犯條例》修改草案抗議引發的政治危機，港人舉行大規模和平遊行抗議，但部分更激進的人士也與警方爆發衝突，導致一些抗議者被逮捕，港府將6.12抗議其定性為“暴動”的做法引發極大反彈。

報道稱，未來的抗議行動計畫中，下周六從香港中國銀行中大量提款的計畫在社交網站上被廣泛傳播。法新社指出，該消息通過抗議者使用的加碼網絡平台（Telegram）上流傳。推特上顯示出來的相關信息可以看到，這個計畫名為“全民撳錢 中銀送中”，要求政府在7月12號，即本周下午六點前就“五大訴求”予以回應，缺一不可，“否則將發起全民到中銀撳錢活動，幫中銀做“壓力測試”並通過微信呼籲國內同胞相應.”，這個通知指出，取錢不犯法，不被查，不被捕，不被秋後算賬。時間從7月13號早上開始。行動地點將於7月12號晚上於TGchannel 公布……如果沒有消息請到住家附近中銀分行提款。

港人五大訴求是：一、撤回送中條例；二、取消暴動定性；三、追究開槍責任；四、不檢控示威者；五、林鄭月娥下台。

法新社指出，中國銀行是中國四大國有銀行之一，位於港島的中國銀行大廈也是香港最具識別度的建築之一。

儘管港府已經在街頭壓力下答應暫停《引渡條例》草案審議程序，但不僅沒有平息港人怒火，反送中運動反而進一步擴大，演變為要求民主改革和北京停止干預回歸後擁有半自治權的香港自由的運動。

周一，香港歌手何韻詩在聯合國人權理事會發言，指責香港警方向示威人群發出上百個催淚瓦斯，有七十人被捕，她控訴香港自由已逝。但她僅兩分鐘的發言時間兩度被中國駐聯合國代表打斷，中方代表指責何韻詩在發言中將香港和中國並列，挑戰一個中國原則，違反了聯合國憲章......42歲的何韻詩最後指出，聯合國應該採取制裁中國的措施，將中國排除在聯合國人權理事會之外。何韻詩因2014年參與香港雨傘運動，遭中國全面封殺。自今年香港爆發“反送中”示威遊行以來，也積極參與許多大大小小的和平抗議場合。